PREGUNTA 1: 
¿En donde se originaron los juegos olimpicos? 
A) Grecia- Atenas 
B) Italia- Roma 
C) Grecia-Esparta 
D) Grecia-Roma 
E) Grecia-Olimpia  
Rpta.: "E"
PREGUNTA 2: 
¿Cual de los siguientes monumentos es caracteristico de la cultura egipcia? 
A) La Estatua de la Libertad. 
B) Las Piramides de Giza. 
C) El Coliseo Romano. 
D) El Faro de Alejandria 
E) La Muralla Egipcia 
Rpta.: "B"
PREGUNTA 3: 
¿En que pais de Europa se encuentra la Torre de Pisa? 
A) Italia. 
B) Alemania. 
C) Rusia. 
D) Croacia. 
E) Francia
Rpta.: "A"
PREGUNTA 4 : 
La capital de Suiza es: 
A) Estocolmo. 
B) Berlin. 
C) Berna. 
D) Dushanb 
E) Ciudad Vieja Zuisa 
Rpta.: "C"
PREGUNTA 5: 
¿Quien pinto "La Ultima Cena"? 
A) Bernardo Bitti 
B) Leonardo Dicaprio 
C) Leonardo da Vinci 
D) Angelino Medoro 
E) Anhy Medoro 
Rpta.: "C"  
PREGUNTA 6: 
El autor de la novela "Cinco Esquinas" es el escritor...
A) Mario Vargas Llosa. 
B) Abraham Valdelomar. 
C) Jose Eduardo Eielson. 
D) Julio Ramon Ribeyro. 
E) Bryce Echenique 
Rpta.: "A"
PREGUNTA 7: 
¿Cual de las siguientes culturas no es originaria de America? 
A) La cultura azteca. 
B) La cultura egipcia. 
C) La cultura inca. 
D) La cultura maya. 
E) La cultura Chimu.
Rpta.: "B"
PREGUNTA 8: 
¿Donde se encuentran las cataratas del Niagara? 
A) Sudafrica. 
B) Mexico y Canada 
C) Argentina, Brasil y Paraguay. 
D) Groenlandia y Canada. 
E) EE. UU y Canada 
Rpta.: "E" 
PREGUNTA 9: 
¿Entre que paises fue la guerra de los 6 dias? 
A) Israel, Estados Unidos, Turquia y Rusia. 
B) Bolivia, Argentina y Paraguay 
C) Israel, Egipto, Jordania, Irak y Siria 
D) Peru, España y Chile. 
E) Francia, Estados Unidos, Turquia y Rusia.  
Rpta.: "C"
PREGUNTA 10: 
¿Quien fue el primer hombre en revelarse del yugo español durante el Virreinato, pidiendo la libertad de Hispanoamerica y la eliminacion de toda forma de explotacion indigena? 
A) Jose Tupac I
B) Mariano Melgar. 
C) Jose Olaya 
D) Mateo Pumacahua 
E) Jose Gabriel Condorcanqui 
Rpta.: "E"
PREGUNTA 11: 
¿Cuales fueron las mayores figuras politicas durante la segunda guerra mundial? 
A) Margaret Thatcher, Adolf Hitler, Mussolini, El Principe Rainiero 
B) Roseu, Churchill, Lenin, Hitler, Mussolini, Hirohito. 
C) Franco, Mussolini, Churchill, Zar Nicolas II, Adolf Hitler. 
D) Franco, Mao Ze tung, Churchill, Zar Nicolas I,  Peter Huld 
E) Roosevelt, Churchill, Stalin, Hitler, Mussolini, Hirohito. 
Rpta.: "E" 
PREGUNTA 12: 
Personaje peruano que fue el Secretario General de la ONU 
A) Javier Perez de Cuellar 
B) Francisco Tudela. 
C) Allan Wagner. 
D) Rafael Rey de Castro. 
E) Lidia Michelet 
Rpta.: "A"
PREGUNTA 13: 
¿En que pais se situa el origen de la Revolucion Industrial del siglo XVIII? 
A) Francia. 
B) Inglaterra. 
C) Alemania. 
D) Italia. 
E) Estados Unidos
Rpta.: "B"
PREGUNTA 14: 
Dante Alighieri escribio: 
A) La casa verde 
B) La divina comedia 
C) El tambor de hojalata 
D) El lobo estepario 
E) El Regreso de Moz 
Rpta.: "B"
PREGUNTA 15: 
¿Que nombre recibe el espacio en el cual gravitan los astros organizados en sistemas armonicos? 
A) Galaxias 
B) Cumulos 
C) Sistema Solar 
D) El Mas Alla 
E) Universo
Rpta.: "E"
PREGUNTA 16: 
¿Que rey frances es llamado "el Rey Sol"? 
A) Luis XIII de Francia. 
B) Luis XIV de Francia. 
C) Luis XV de Francia. 
D) Luis XVI de Francia. 
E) Putin XV de Francia.  
Rpta.: "B"
PREGUNTA 17:
El fundador de Cusco y Primer Rey de los Incas, fue? 
A) Sinchi Capac. 
B) Huayna Capac. 
C) Pachacutec. 
D) Manco Inca. 
E) Manco Capac.
Rpta.: "E"
PREGUNTA 18:
Cual de las siguientes obras fue escrita por el escritor Mario Vargas Llosa (Premio Nobel de Literatura 2011)? 
A) Pantaleon y las visitadoras. 
B) El mundo es ancho y ajeno. 
C) El sexto. 
D) Matalache. 
E) Rimac el Tierno 
Rpta.: "A"
PREGUNTA 19:
El autor de la obra: "Tradiciones Peruanas", fue escrito por... ? 
A) Jose Maria Arguedas. 
B) Jose Santos Chocano. 
C) Mario Palma. 
D) Enrique Lopez Albujar. 
E) Ricardo Palma.
Rpta.: "E"
PREGUNTA 20: 
¿Cuales son los tres estilos arquitectonicos se dieron en la antigua Grecia? 
A) Barroco, romano y mudejar. 
B) Romanico, gotico y renacentista. 
C) Barroco, gotico y romanico. 
D) Jorico, Fonico y Dorintio. 
E) Dorico, jonico y corintio.
Rpta.: "E"
PREGUNTA 21: 
La teoria de la relatividad fue formulada por: 
A) Isaac Newton 
B) Arthur Eddington 
C) Albert Einstein 
D) Johannes Kepler 
E) Pedro Paulet
Rpta.: "C"
PREGUNTA 22: 
El autor del libro historico literario "Los Comentarios Reales de los Incas, que trata sobre la historia, las costumbres y las tradiciones del Antiguo Peru, es: 
A) Juan de Santa Cruz Pachacuti. 
B) Inca Garcilaso de la Vega. 
C) Blas Valera. 
D) Guaman Poma de Ayala. 
E) Willy el Real 
Rpta.: "B"
PREGUNTA 23: 
La intensidad de corriente electrica se mide utilizando: 
A) Amperimetro. 
B) Altimetro. 
C) Barometro. 
D) Nivometro. 
E) Voltimetro.
Rpta.: "A" 
PREGUNTA 24: 
¿Quien invento el internet? 
A) Tim Berners-Lee 
B) Bill Gates 
C) Leonard Newman 
D) Bil, Beranek 
E) Adams Smhit 
Rpta.: "A"
PREGUNTA 25: 
Originalmente cual fue la finalidad del uso de internet: 
A) Entretenimiento 
B) Salud. 
C) Educacion. 
D) Comercio. 
E) Militar. 
Rpta.: "A"
PREGUNTA 26:  
Invento la PENICILINA 
A) Alexander Fleming 
B) Paul Nipkow 
C) Alexander Graham Bell 
D) Thomas Alva Edison 
E) Lewis Penincil
Rpta.: "A"
PREGUNTA 27: 
¿Cual es el combustible utilizado en la mayoria de centrales nucleares? 
A) Uranio 
B) Plutonio 
C) Helio 
D) Samario 
E) Rimac 
Rpta.: "A"
PREGUNTA 28: 
Es considerado el rio mas largo del planeta: 
A) Rio Nilo. 
B) Rio Amazonas. 
C) Rio Amarillo o Huang He. 
D) Rio Misisipi. 
E) Rio Trasatlantico
Rpta.: "B"
PREGUNTA 29:
¿Cuales inventos cambiaron la historia de la humanidad? 
A) Maquina a vapor. Telefono. Automovil. Avion. Foco incandescente 
B) Maquina a vapor. Telefono. Automovil. Avion. Licuadora 
C) Maquina a vapor. Celular. Automovil. Avion. Licuadora 
D) Molinillo de cafe. Telefono. Automovil. Avion. Licuadora 
E) La Luz. Telefono. Automovil. Avion. Licuadora  
Rpta.: "A"
PREGUNTA 30:
¿Cual es el objetivo del Premio Nobel? 
A) Felicitar la novedad 
B) Boom financiero 
C) Experimento novedoso 
D) Contribucion a la humanidad 
E) Destacar a los Super Humanos 
Rpta.: "D"
PREGUNTA 31: 
¿Donde se Conceden los Premios Nobel? 
A) Suecia y Noruega 
B) Francia y Alemania 
C) EE.UU y Noruega 
D) Suecia y Francia 
E) Italia y Francia
Rpta.: "A"
PREGUNTA 32: 
¿Cual de los siguientes se relaciona mejor con el ajedrez? 
A) Deporte de multitudes. 
B) Deporte ciencia. 
C) Deporte completo. 
D) Deporte ancestral. 
E) Deporte fantasia 
Rpta.: "B"
PREGUNTA 33: 
Vincent Van Gogh fue un reconocido: 
A) Escritor. 
B) Pintor. 
C) Musico. 
D) Actor. 
E) Fisico 
Rpta.: "B"
PREGUNTA 34: 
 "Cien Años de Soledad" es el titulo de una novela del escritor: 
A) Gabriel Garcia Marquez. 
B) Juan Rulfo. 
C) Pablo Neruda. 
D) Julio Cortazar. 
E) Mario Benedetti. 
Rpta.: "A"
PREGUNTA 35: 
¿Por que es famoso el pais de Panama? 
A) Porque ahi se inicio la segunda guerra mundial
B) Porque se ubica la Torre de Pisa. 
C) Por sus plazas de toros. 
D) Porque se ubica el Cañon del Colca. 
E) Porque se ubica el Canal de Panama.  
Rpta.: "E"
PREGUNTA 36:
¿Quien pinto "La Maja Desnuda"? 
A) Salvador Dali 
B) Francisco de Goya 
C) Pablo Picasso 
D) Alberto Durero 
E) Pedro Astillero 
Rpta.: "B"
PREGUNTA 37: 
El Premio Nobel de Fisica del año 1901 fue entregado al aleman Wilhelm Rontgen por el descubrimiento de: 
A) Los globos. 
B) El Celular
C) La calculadora. 
D) El telefono. 
E) Los rayos X. 
Rpta.: "E"
PREGUNTA 38:
¿Quien recibio el Premio Nobel de la Paz? 
A) Madre Teresa de Calcuta 
B) Santa Rosa de Lima 
C) Santa Rita de Casia 
D) Madre Hellen Johnson 
E) Alan Garcia 
Rpta.: "A"
PREGUNTA 39: 
En el año 1957, los rusos lograron enviar a un _______ de nombre Laika al espacio. Fue el primer ser vivo terrestre en orbitar la Tierra. 
A) Mapache. 
B) Gorila. 
C) Perro. 
D) Cuy. 
E) Gato Angora 
Rpta.: "C"
PREGUNTA 40: 
En 1876 el mundo de las telecomunicaciones fue revolucionado por la invencion del: 
A) Primer supercomputador industrial. 
B) Telefono. 
C) Primer submarino. 
D) Transatlantico Titanic. 
E) El primer PC 
Rpta.: "B"
PREGUNTA 41:
¿Quien es el autor de "Los Miserables"? 
A) Vito Paez 
B) Dante Alighieri 
C) Fedor Dostoievski 
D) Alejandro Dumas 
E) Victor Hugo 
Rpta.: "E" 
PREGUNTA 42: 
Aquellos que no manejan paquetes informaticos a nivel usuario (office), son conocidos como: 
A) Analfabeto funcional. 
B) Indigente cibernetico. 
C) Pobreza de WEB. 
D) Huerfano informatico. 
E) NINI 
Rpta.: "A"
PREGUNTA 43: 
Indique la relacion correcta con respecto a los gobernantes: 
A) Bill Clinton y Gran Bretaña. 
B) Felipe VI y Noruega. 
C) Erdogan y Siria. 
D) Vladimir Putin y Rusia. 
E) Hillari Clinton y EEUU
Rpta.: "D"
PREGUNTA 44:  
"El Hombre del Vitruvio" es un famoso dibujo acompañado de notas anatomicas realizadas alrededor del año 1490 por: 
A) Rafael Sanzio 
B) Miguel Angel Bounarotti 
C) Leonardo Galileo
D) Sandro Boticelli 
E) Leonardo da Vinci
Rpta.: "E"
PREGUNTA 45: 
La paquistani Malala Yousafzai gano el Premio Nobel de la Paz por promover la: 
A) Salud gratuita para las mujeres. 
B) Seguridad social para los ancianos. 
C) Reconciliacion entre musulmanes. 
D) Educacion para Todos los niños 
E) Libertad para los augures
Rpta.: "D"
PREGUNTA 46: 
¿Cual de las siguientes relaciones entre premios nobel y descubrimiento, es incorrecta 
A) Albert Einstein - Ley del efecto fotoelectrico. 
B) Marie Curie - Aislamiento del uranio 
C) Alexander Fleming - Descubrimiento de la penicilina 
D) Richard Ernst - Espectroscopia RMN 
E) Syukuro Manabe - Modelado fisico del clima terrestre
Rpta.: "B"
PREGUNTA 47: 
En que lugar se celebra la ceremonia oficial de entrega de los premios Nobel cada 10 de diciembre? 
A) Noruega 
B) Estados Unidos 
C) Francia
D) Alemania 
E) Suecia 
Rpta.: "E"
PREGUNTA 48: 
¿Cuando surgio el Renacimiento? 
A) Durante los siglos XV y XVI 
B) Durante los siglos XV y XVIII 
C) Durante los siglos XVI y XVII 
D) Durante los siglos XIII y XIV 
E) Durante los siglos XIX y XXI  
Rpta.: "A"
PREGUNTA 49: 
¿Quien gano el Premio Nobel de la Paz el 2019? 
A) Olga Tokarczuk; 
B) Peter Handke 
C) Kazuo Ishiguro 
D) Bob Dylan 
E) El Papa Francisco 
Rpta.: "A"
PREGUNTA 50:  
¿De los siguientes paises cual no es potencia mundial? 
A) Japon. 
B) China. 
C) Rusia. 
D) Siria. 
E) Estados Unidos
Rpta.: "D"
PREGUNTA 51: 
¿Cual de los siguientes animales no es un mamifero? 
A) Perro. 
B) Gato. 
C) Tigre. 
D) Caracol. 
E) Oveja
Rpta.: "D"
PREGUNTA 52: 
¿En que año el Premio Nobel de Literatura fue declarado desierto? 
A) 1952 
B) 1966 
C) 1980 
D) 1935 
E) 2011 
Rpta.: "D"
PREGUNTA 53: 
¿En que año pinto Picasso el "Guernica"? 
A) 2017 
B) 2007 
C) 1987 
D) 1937 
E) 1997 
Rpta.: "D"
PREGUNTA 54: 
En la Eneida, es la divinidad protectora de Cartago que se opone al destino de Eneas 
A) Juno 
B) Artemisa 
C) Hera 
D) Venus 
E) La Pinky 
Rpta.: "A"
PREGUNTA 55: 
¿En que año recibio el Premio Nobel de Literatura Winston Churchill? 
A) 1949 
B) 1951 
C) 1953 
D) 1955 
E) 1978 
Rpta.: "C"
PREGUNTA 56: 
El Cid lo vencio y le arrebato la famosa espada "Colada" 
A) Rey Bucar 
B) Ramon de Berenguer 
C) Almutamiz 
D) Garcia Ordoñez 
E) Sancho Pinza 
Rpta.: "B"
PREGUNTA 57:  
La Declaracion Universal de los Derechos Humanos es un documento declarativo aceptado por la Asamblea General de las Naciones Unidas el 10 de diciembre de
A) 1000
B) 1979 
C) 2021
D) 1997 
E) 1948
Rpta.: "E"
PREGUNTA 58: 
Politico pacifista, que lucho por la independencia de la India: 
A) Mujama Matata 
B) Muhammad Ali. 
C) Jawaharlal Nerhu. 
D) Bipan Chandra. 
E) Mahatma Gandhi. 
Rpta.: "E" 
PREGUNTA 59:
Las leyendas y los mitos constituyen una fuente historica del tipo: 
A) Escrita. 
B) Etnologica. 
C) Racial 
D) Material. 
E) Oral
Rpta.: "E"
PREGUNTA 60: 
El papel y la polvora son invenciones de: 
A) China. 
B) India. 
C) Cartago. 
D) Roma. 
E) Estados Unidos
Rpta.: "A"
PREGUNTA 61: 
El lugar de enfrentamiento entre los gladiadores romanos fue: 
A) El Teatro Romano. 
B) El Coliseo Romano. 
C) Las Posadas. 
D) Los Campos de entretenimiento 
E) El Estadio del Inter
Rpta.: "B"   
PREGUNTA 62: 
La Revolucion Francesa dio inicio a: 
A) La Edad Media. 
B) La Era de Oro
C) La Edad Antigua. 
D) La Edad Moderna. 
E) La Edad Contemporanea. 
Rpta.: "E"
PREGUNTA 63:
La Declaracion Universal de los Derechos del Hombre y del Ciudadano fue proclamada por: 
A) La Revolucion Mexicana. 
B) La Revolucion Francesa. 
C) La Revolucion Rusa. 
D) La Liga de las Naciones. 
E) La ONU
Rpta.: "B"
PREGUNTA 64: 
El "Contrato Social" fue escrita por 
A) Rousseau 
B) Montesquieu 
C) Voltaire 
D) Quesnay 
E) Carlos V
Rpta.: "A"
PREGUNTA 65: 
La Primera Guerra Mundial se desarrollo entre los años: 
A) 1912 a 1920
B) 1939 a 1945 
C) 1963 a 1975 
D) 1950 a 1953 
E) 1914 a 1919 
Rpta.: "E" 
PREGUNTA 66: 
En la 2da Guerra Mundial, en que pais se encontro el campo de concentracion con mas judios: 
A) Alemania. 
B) Prusia. 
C) Hungria. 
D) Israel
E) Polonia. 
Rpta.: "E"
PREGUNTA 67: 
¿Quien fue el primer emperador de Roma? 
A) Trajano. 
B) Augusto. 
C) Cesar. 
D) Caligula. 
E) Tito I
Rpta.: "B"
PREGUNTA 68:
Accion que inicio la primera guerra mundial. 
A) La muerte del heredero al trono australiano 
B) Muerte del canciller aleman 
C) Secuestro del primer ministro hungaro 
D) Asesinato del Papa Francisco I
E) Asesinato del Archiduque Austriaco Francisco Fernando 
Rpta.: "E"
PREGUNTA 69: 
Las consecuencias de la Revolucion Francesa fueron la abolicion de la monarquia absoluta y la proclamacion de la Republica. Por lo tanto: 
A) Defendio la existencia de derechos restringidos a los subditos. 
B) Promovio la independencia de los Estados Unidos. 
C) Fomento la difusion de los principios socialistas. 
D) Instauro el sistema Autocratico Divino. 
E) Instauro el sistema democratico moderno.
Rpta.: "E"
PREGUNTA 70: 
La reunificacion alemana se produjo despues de la: 
A) Primera Guerra Mundial. 
B) Guerra de los 100 Años
C) Revolucion Rusa. 
D) Revolucion Cubana. 
E) Segunda Guerra Mundial. 
Rpta.: "E"
PREGUNTA 71: 
El lanzamiento de la bomba atomica sobre Hiroshima fue ordenada por el presidente ... de Estados Unidos. 
A) John F. Kennedy. 
B) Harry Truman. 
C) Franklin Roosevelt. 
D) Winston Churchill. 
E) Barak Obama
Rpta.: "B"
PREGUNTA 72:
La existencia de un Estado queda garantizada cuando dispone del suficiente espacio para atender las necesidades del mismo. Esta afirmacion corresponde a la: 
A) Teoria del espacio Celestial
B) Teoria de la guerra. 
C) Teoria del espacio interior. 
D) Teoria del estado supremo. 
E) Teoria del espacio vital. 
Rpta.: "E" 
PREGUNTA 73: 
En la segunda guerra mundial, que paises formaron las "fuerzas aliadas". 
A) EE.UU. - Francia - España - Rusia. 
B) Inglaterra - Rusia - EE.UU. - Italia. 
C) Francia - EE.UU. - Inglaterra - Rusia. 
D) Rusia - Francia - Italia - Inglaterra. 
E) Francia - EE.UU. - Italia - Canada
Rpta.: "C" 
PREGUNTA 74: 
Es un periodo historico de la Cultura Romana 
A) Arcaico 
B) Helenistico 
C) De la Republica 
D) Tebano 
E) Mediatico
Rpta.: "C"  
PREGUNTA 75: 
Forman parte de la Organizacion Social Romana 
A) Eforos 
B) Arcontados 
C) Patricios 
D) Heliastas 
E) Congreso Rumano
Rpta.: "C"
PREGUNTA 76: 
Fue un tipo de organizacion politica y economica que se difundio en Europa entre los siglos (IX y XIII), que giraban en torno a la posesion de la tierra. se denomina: 
A) Mercantilismo 
B) Feudalismo 
C) Capitalismo 
D) Liberalismo 
E) Anarquismo
Rpta.: "B"
PREGUNTA 77: 
Fundo el partido Nacionalsocialista Aleman de los trabajadores (Nazismo), cuyo lider fue: 
A) Adolfo Stalin
B) Benito Mussolini 
C) Jose A. Primo de Rivera 
D) Julio Ruiz de Alda 
E) Adolfo Hitler 
Rpta.: "E"
PREGUNTA 78:  
Fue una institucion encargada de castigar a quienes cometen delitos contra la fe, es decir a los protestantes, hechiceros, "pecadores publicos", etc. Se denomina: 
A) La Divina Sancion. 
B) La Real Audiencia. 
C) El Congreso de la Republica. 
D) La Iglesia. 
E) La Santa Inquisicion. 
Rpta.: "E"
PREGUNTA 79: 
El Conflicto social y politico, con diversos periodos de violencia, que convulsiono Francia se denomina: 
A) La Toma de la Bastilla. 
B) La Revolucion Industrial. 
C) El Imperialismo. 
D) La Revolucion Francesa. 
E) La Revolucion Mexicana
Rpta.: "D"
PREGUNTA 80: 
La capital de Canada es la ciudad de: 
A) Otawa. 
B) Toronto. 
C) Sidney. 
D) Ontario. 
E) Ciudad Federal Canada
Rpta.: "A"
PREGUNTA 81:
La capa de ozono atmosferico evita: 
A) Resplandor lunar 
B) Mareas altas 
C) Ataque atmosferico Marciano 
D) Los gases atmosfericos 
E) Los rayos solares 
Rpta.: "E"
PREGUNTA 82: 
¿Cual es el pais mas extenso de la Union Europea? 
A) Alemania 
B) Francia 
C) Inglaterra 
D) Polonia 
E) Rusia 
Rpta.: "B"
PREGUNTA 83: 
El proceso interno de la Tierra que da origen a las montañas y cordilleras se denominan: 
A) Cerrugenesis. 
B) Fractura. 
C) Falla. 
D) Epirogenesis. 
E) Orogenesis. 
Rpta.: "E"
PREGUNTA 84:
"Asentamiento de poblacion con atribuciones y funciones politico administrativas, economicas y religiosas". Esta definicion corresponde a... 
A) desierto. 
B) Asentamiento Lunar
C) selva. 
D) polo sur 
E) ciudad.
Rpta.: "E"
PREGUNTA 85: 
El primer hombre en pisar la luna fue: 
A) Neil Armstrong. 
B) Buzz Aldrin. 
C) Yuri Gagarin. 
D) Jerry Linenger. 
E) Yuri Armstrong
Rpta.: "A"  
PREGUNTA 86: 
El pais que limita al norte de los Estados Unidos de Norte America es: 
A) Mexico. 
B) Alaska. 
C) Irlanda. 
D) Canada. 
E) Rusia 
Rpta.: "D"
PREGUNTA 87: 
La linea imaginaria terrestre que cruza el Ecuador es: 
A) El Tropico. 
B) El Meridiano. 
C) El Paralelo Ecuatorial. 
D) La Linea Ecuatorial. 
E) La Media Sideral
Rpta.: "D"
PREGUNTA 88:
¿Cual de los siguientes problemas medioambientales mundiales ha hecho que surjan empresas que venden oxigeno envasado en China? 
A) Aumento de las emisiones gases contaminantes. 
B) Aumento de la produccion de residuos liquidos toxicos. 
C) Perdida de la capacidad productiva de los suelos. 
D) Deterioro de la calidad de las aguas continentales. 
E) Aumento de los rayos solares
Rpta.: "A"
PREGUNTA 89:
Si aumenta la poblacion, el medio ambiente se vera afectado inmediatamente por: 
A) los viajes espaciales. 
B) la cantidad de basura. 
C) la produccion de alimentos. 
D) la produccion de maquinarias. 
E) Acercamiento Lunar
Rpta.: "B"
PREGUNTA 90: 
Son paises que conforman la Gran Bretaña: 
A) Inglaterra 
B) Escocia 
C) Gales 
D) Las Malvinas 
E) Solo A B y C
Rpta.: "E"
PREGUNTA 91: 
El ultimo continente en descubrirse fue: 
A) America 
B) Artico 
C) Oceania 
D) Antartida 
E) Atlantida 
Rpta.: "D"
PREGUNTA 92: 
Las Islas Marianas se encuentran en 
A) La Polinesia 
B) La Melanesia 
C) Mar uruguay 
D) Mar Caribe 
E) La Micronesia 
Rpta.: "E"
PREGUNTA 93: 
El calentamiento global es producido fundamentalmente por: 
A) La quema de gasolinas y otros combustibles. 
B) El deshielo de los glaciares. 
C) El aumento de la poblacion mundial. 
D) La extincion de especies. 
E) Vientos solares nocturnos 
Rpta.: "A"
PREGUNTA 94: 
Es el numero total de personas que habitan un determinado lugar y se calcula utilizando la tasa de natalidad y mortalidad: 
A) Poblacion relativa. 
B) Poblacion Primordial
C) Poblacion economicamente activa. 
D) Piramide poblacional. 
E) Poblacion absoluta. 
Rpta.: "E"
PREGUNTA 95: 
El movimiento de rotacion de la tierra sobre su propio eje, produce: 
A) Tsunamis. 
B) Tormentas. 
C) El dia y la noche. 
D) Huracanes. 
E) Granizo 
Rpta.: "C"
PREGUNTA 96: 
El satelite natural de la tierra se denomina: 
A) Sol. 
B) Marte. 
C) Luna. 
D) Jupiter. 
E) Tierrita 
Rpta.: "C"
PREGUNTA 97: 
El movimiento que realiza la tierra de girar alrededor del sol se denomina: 
A)  Invernal 
B) Migracion. 
C) Solar. 
D) Uniforme. 
E) Traslacion.
Rpta.: "E"
PREGUNTA 98: 
Clima que se localiza en regiones de gran altitud situada en cualquier lugar del globo terrestre: 
A) Clima polar. 
B) Clima desertico. 
C) Clima Ecuatorial. 
D) Clima de alta montaña. 
E) Clima artico
Rpta.: "D"
PREGUNTA 99: 
Al descenso brusco de la temperatura atmosferica al nivel del suelo, se le llama 
A) Friaje 
B) Sequia 
C) Helada 
D) Ventisca 
E) Granicia
Rpta.: "C"